[有圖] 諗番起日治時期既香港真係好神奇

大家一早已經讀過呢段歷史, 所以對「三年零八個月」呢個term已經聽慣

但係一抽離呢個perception，會發現日本統治過香港真係好神奇

日本比中國更早統治過香港，一隊隊車馬在二戰時期，行過兩邊成排騎樓的街道...如果日本一直統治香港到而家，香港變左日本係中國既飛地，究竟會係點？

都係97回歸

有幾神奇，好多地方都畀日本管過幾年

我反而就諗過
如果中華民國1949年
唔單止退到臺灣
重守住海南島
以四五千萬人口之眾 (約相當於南韓)
1980年代同英、葡談判收回港澳
咁可能到1989年
民國出兵
港澳出錢
已經反攻大陸光復全國

睇過一篇文
話如果當年蔣介石肯南北分治
北共南國，就唔會有日本的戰後復甦
更加唔會有韓戰
但港澳有機會同民國行一國一制

補充：
1. 臺獨議題不至如今局面
2. 中共倒 蘇聯更快倒 金氏朝鮮必亡 東西德、南北韓冋時統一

長江太窄 擋唔住幾耐
雖然瓊州海峽都好窄
起碼戰線冇咁長

美國就算肯比你出兵反攻大陸 蘇聯都唔肯啦 太多假設

1989喎
1972年中美建交
中蘇一早反面無計傾
蘇聯無心出手
何況無力出手

你諗埋我強調1989年
即係唔只單靠兵力
更重要係人心向背
某程度上都係和平演變
好似北伐咁
一樣以少勝多
都唔係主要因為兵力優勢而成功啦